萬人上街 再響逆權號角 無懼惡法反惡法

全文

萬人上街 再響逆權號角
無懼惡法反惡法

【本報訊】抗暴運動尚未成功，《國歌法》來勢洶洶，北京再強推「港版國安法」，要把香港僅有自由消滅殆盡，但港人拒絕坐以待斃，昨無懼惡法與警暴再上街。雖然網民發起的遊行因警方大範圍佈防未有出現，群眾改以游擊式行動抗衡，在銅鑼灣及灣仔一帶多次堵路，警方多次施放催淚彈、胡椒球彈及出動水炮車驅散，並拘捕最少180人。有堅持上街市民直言，國安法殺到，香港將迎來新一輪抗爭，但絕對不能放棄，因為「黑暗盡頭總會有光明」。

記者：歐陽聯發 黃頌恩 陳珏明

逾萬人昨上街反惡法，更有人高舉香港獨立標語。何量鈞攝

《國歌法》本周三在立法會二讀，網民呼籲群眾遊行表態；但北京突強推港版國安法，令一國兩制陷入崩潰邊緣，新惡法如箭在弦，激起更多市民重返街頭。。。。。。。。。。。

相關新聞：銀髮族力抗國安 父抱兩孩上前線 「我們怕槍彈 更怕滅聲」

「黑暗盡頭總會有光明」

近下午1時，警方在崇光百貨外多次舉藍旗並開咪警告，但大批市民無視警方，沿東角道轉入謝斐道向灣仔出發，一度塞爆沿途街道，並叫喊多個耳熟能詳口號，包括「光復香港，時代革命」及「Five demands, not one less」等，同時有人多次高呼「香港獨立」，並獲群眾同聲。。。。。。。。。

市民Yin承認，國安法殺到令上街成本更高，但仍要再次上街，「唞咗咁耐，大家都等緊一個機會再出嚟，一定要就近日事件表態，心理上多咗層陰影，今日乜（豬嘴及抗議標語）都唔戴，驚被搜身會屈『非法集結』」。另一遊行市民PP坦言，聽到中共強推國安法後「真係幾絕望，呢個政府最終都係出賣港人」，惟明知上街會被圍捕仍堅持行動，「原因好簡單。。。。。。。。。。

「遊行」起步不久，防暴警即在銅鑼灣廣場一期天橋外連射多枚催淚彈驅散，及後又在怡和街外再發射催淚彈。不久後，水炮車及銳武裝甲車駛至鵝頸橋底戒備，防暴警之後多次在附近向行人路的市民發射胡椒噴霧及胡椒球彈，更擊中在食肆用膳後離開的小童；水炮車也向市民射水，警告市民。。。。。。。。。。。因擔心快跑會被誤以為逃走，卻被指罵「行咁慢唔識行路呀？」隨即被胡椒噴霧襲擊。

警方施放催淚彈驅散，有市民將傷者抱起逃走。路透社

市民揮舞港英旗及美國旗。美聯社

有家長帶同小朋友上街表態。董立華攝

大批市民上街，逼爆灣仔一帶馬路。何頴賢攝
10人送院 最少180人被捕

在灣仔，有市民下午2時後自發走出軒尼詩道再向金鐘前行，。。。。。。。。。其間多次截查路人，甚至以「行得慢」作理由，最終未有證據而要放行。

雖然政府以疫情未結束為由拒撤限聚令，但昨日大量防暴警均只以黑布蒙面沒戴上口罩。

醫院管理局發言人稱，截至晚上11時，示威活動共10人送院，其中一名尼泊爾裔清潔女工身處公廁時，。。。。。。。。。。

政府晚上發稿稱，。。。。。。。。。

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華指，港人非常勇敢，明知警方無底線使用武力及限聚令生效下仍堅持表態，人數難跟去年百萬人級遊行相比，惟仍多於預期。他認為，核心問題是政府不解決問題，「個結越嚟越深，敵意越嚟越大」，從市民的口號不難發現怨氣一直加深，。。。。。。。。。